【種族歧視】美高中生嘲笑原住民 大喊「建牆！建牆！」

男學生被拍到向菲利普斯高喊「建牆！」(互聯網)

美國一名男學生上周五被拍到在遊行中向一名原住民高喊「建牆！」，影片在網絡瘋傳，各界狠批男生行為嚇人，散播仇恨和不尊重，更有指事件反映總統特朗普帶頭掀起種族歧視。
一班原住民上周五在華盛頓遊行，在林肯紀念堂外碰上數千名反墮胎遊行人士，包括來自肯塔基州公園山的卡溫頓天主教私立高中男學生。不少學生身穿印有「讓美國再次偉大」(Make America Great Again)的衣服和帽子，他們包圍原住民，高叫口號並嘲笑他們。
網上流傳片段所見，一名男學生擋在64歲原住民菲利普斯（Nathan Phillips）面前並盯着他看。菲利普斯指當時他正在唱歌，聽到學生高聲喊「建牆！建牆！」，但他認為「這裏是原住民的土地，不應有圍牆，從來都沒有。真希望他們能把精力用來建設國家。」據報他是奧馬哈族(Ohama)長老，亦是越戰老兵。
卡溫頓的天主教教區和男生就讀的高中發表聯合聲明，向菲利普斯和原住民道歉，譴責該學生行為「違反教會尊重他人的教導」，並指已展開調查，會採取適當行動，不排除將該名學生逐出校。
美聯社/路透社

一班原住民上周五在華盛頓遊行，在林肯紀念堂外碰上數千名反墮胎遊行人士，包括來自肯塔基州公園山的卡溫頓天主教私立高中男學生。不少學生身穿印有「讓美國再次偉大」(Make America Great Again)的衣服和帽子，他們包圍原住民，高叫口號並嘲笑他們。

不少學生身穿印有「讓美國再次偉大」(Make America Great Again)的衣服和帽子

做多左喇

青雲嫂學歷一樣勁,又唔見人唱,唔係搵打手屈9人唔抵得就有道理

10a女不嬲無品睇唔起其他藝員

個學生話班人係佢地耳仔打鼓
學生仲保持微笑，無嘲笑班原住民喎

我信學生

有曬個幾鐘完整片段，連build the wall 都冇人講過，reddit Twitter 大規模炒撚曬車啦

Kentucky 又係d美國自大鄉下佬

咁學校仲要懲罰個男仔？間學校咁無腦？

主流social media leftard玩晒

fake news

侵侵死忠vs美國真原住民
連登仔會支持邊個
矛盾大對決

原住民同撐侵果班美國人係唔同野黎

美國部分激進學生，可以成為「民主建牆聯盟」其中一員

萬里長城永不倒
Build the wall

原住民收皮啦
全世界原居民都係垃圾
你睇香港就知